Скачивание книг с biblio-online.ru из онлайн просмотрщика на Linux.

Для старого скрипта (biblio-autoget.sh):

0. установить зависимости для работы:
sudo apt install firefox xserver-xephyr
1. git clone https://gitlab.com/mikhailnov/biblio-autoget.git; cd biblio-autoget
2. в терминале в папке, где находится скрипт: bash biblio-autoget.sh
3. скрипт в консоли запросит хеш, начальную и конечную страницы для загрузки
4. далее он откроет в Firefox страницу с онлайн просмотром выбранной книги; если ее не открыть, то остальные страницы не скачаются; если не залогинен, то нужно залогиниться
5. в это время скрипт ничего не делает и ждем нажатия Enter (чтобы залогиниться)
6. В Настройках Firefox нужно указать, что загрузки нужно сохранять в какую-то отдельную папку, куда будет сложена вся скачиваемая книга
7. Как залогинешься и/или выполнишь настройку сохранения загрузок, нажать Enter, скрипт ждет этого нажатия для продолжения работы
8. Скрипт откроет первую указанную страницу для скачивания; в течение паузы 5 сек до открытия второй нужно успеть нажать "Сохранить файл" (а не "Открыть") и поставить галку "Выполнять автоматически для всех файлов данного типа" (скрин)
9. Далее скрипт последовательно открывает все старницы, пауза уже 2 сек.

Работает, проверил.
Firefox запускается в отдельном X-сервере и то, что в нем не происходит, не влияет на остальную работу за компьютером, то есть он будет спокойно все скачивать, не мешая работать за компом, будучи постоянно свернутым, при открытии новых вкладок он не будет всплывать поверх других окон. 

----------------------------------------

Новый вариант (biblio-autoget-list.sh) выкачивает по списку в соседнем файле books.list.
Рекомендуется использовать новый вариант (biblio-autoget-list.sh), а не старый (biblio-autoget.sh).

----------------------------------------

Для скачивания на вашем аккаунте должен быть доступ к онлайн просмотру книги.

----------------------------------------

Для конвертирования в PDF:

sudo apt install librsvg2-bin

Потом в папке с картинками:

rsvg-convert -f pdf -o "../${PWD##*/}.pdf" $(ls -1v *.svg)

Результат - на директорию ниже (../) векторный PDF, одноименный названию папки 

----------------------------------------

Скрипт ./dir2pdf.sh автоматически конвертирует скачанные книги.

-----------------------------------------

Скрипты должны работать на других UNIX-системах, но тогда надо сменить шебанг с /bin/bash на, например, /usr/local/bin/bash на FreeBSD.
